德國人對中國好感度上升 對美國看法變差

據法新社報道， 德國科爾伯基金會（ Körber-Stiftung）周一（5月18日）在漢堡公布了這份調查結果。調查顯示，在新冠疫情的背景下，甚至有25%的受訪者表示，他們對中國的觀感頗為正面。但與此同時，71%的受訪者也認為，如果在疫情之初中國政府行事更加透明，那麼本可以完全阻止疫情的大爆發或者至少可以讓疫情的規模變小。

另外，雖然依舊有37%的受訪者認為德國首先應該同美國保持緊密關系，但是已有36%的受訪者認為，現在同中國建立緊密關系更為重要。而去年9月在另一份調查中，對同一問題作答的受訪者比例還分別為50%和24%。

科爾伯基金會國際政治研究部主任米勒（ Nora Müller ） 表示："德國人對美國的疑慮不斷增加，這是一個很令人憂心的發展趨勢。大西洋兩端的政治決策者們都應該好好思考。"

不過美國皮尤民調機構所做的一項具有代表性的問卷調查顯示，43%的美國人認為美國應該同德國保持密切關系。這顯示出，美國人仍很重視跨大西洋合作關系。

科爾伯基金會所做的調查中還包含歐盟在疫情中的作為、德國參與解決全球事務、氣候變化等問題。這項調查在4月3日到9日間展開，受訪參與者人數為1000人。

DW News

提提大家
Task1 Task2 Like retweet reply
Twitter 戰線手足整咗個網站出嚟比大家做task

入bot 拎任務24小時更新：

另有手足會係佢Twitter Account 每日更新任務:

或者download 香城online 個app 都有Twitter 任務做

Like retweet reply
*如果見到想用嘅圖已經有手足用咗請搵第二張圖
*如果見到已經有好多圖就唔好再放圖，只留文字（短短地都得）
*唔好只係扔低張圖咩字都唔打
*唔知留咩好就like 手足留言或者啲對我哋有利嘅留言

將Twitter 變成日常，每人每日做少少。
每人嘅一小步加埋就係一大步。
我哋唔知做咩先有用，所以咩都試下咩都做下

抵佢地永續默克爾
鬼唔望佢地變伊斯蘭國家

人民幣真係好撚香
奶奶奶

……………

Chinazi and Nazi

日耳曼斯坦就算撚數啦

舊聞回顧

【新潮流】德國男嬰名「穆罕默德」爆升71位 料將打入十大

呢個基金會好撚親共架

Chinazi同Nazi一齊聯手

叫德國人Nazi侮辱Nazi
希魔實激到彈起
連排支都唔敢

死到臨頭既德國左膠

歐豬＋中國 vs 美國？

习近平在德国科尔伯基金会的演讲（全文） - 国际新闻

一google就見到係奶共組織

唔仆街感受到傷害班歐美豬仲未識醒

點解在美德國人會有榮譽感

但在德德國人會覺得美國不可信？

二戰問題？

唔可以有半點種族歧視
國家都係
(但美國就唔APPLY)

美國一個打全球
笑左

德國最撚多土耳其同北非人
佢地係排華 但政府就奶共

監聽默克爾電話個時已經反面啦。

寧左勿右, 我終於明點解

呢個基金會4年前已經請習近平去講野
明顯係一早就比人統戰成功
一路都有為中國呢個極權護航
咁多年嚟中國用好多手段統戰
如比利益交流 買起佢地間野
呢個係基本嘅中國影響西方國家方法嘅例子嚟
睇唔到嘅一定比呢啲出嚟講野嘅幾十倍

原來係想爭世界大戰三連敗呢個冇人超越到嘅紀錄

其實德國歷史上係咪經常搞亂世界既國家？
唔識歷史想學野 勿插

除左佢仲有咩國家又係連輸兩次

其實我一直有種感覺
德國係中國幕後大佬黎

德國人真係好呃
唔怪之得希特拉咁撚容易將佢哋洗腦成納粹

25%的受訪者表示，他們對中國的觀感頗為正面。

25%本身其實係個幾低既數字，最好睇埋其他同以前既數據

雪雪雪

軸心國

歸邊

Misleading

Nazi

呢期時間做呢d訪問
都知咩事

德國版政研會民調？

收下把死人口啦 好多野有前因後果 一唔順你意就發惡 到時又比材料人地大造文章
人屌你又跟住屌 比其他留言帶風向

Hitler:

屌
超級魔鬼

失憶症仲快過香港人GoldfishNazi

冇 基本上得佢
納粹緊係支持納粹共產黨啦

無啦，美國又輸

世柒點兜

受訪參與者人數為1000人

幾時脫歐入中

定義搞亂
因為咁樣講會成為藍屍topic

德國準備再次納粹
再黎種族大屠殺

猶太人就係人
維吾爾人香港人圖博人就唔係

佢心諗果陣自己咁努力提倡純血統優越感，屌你班子孫而加係度👅支那低質血統

監聽默克爾好似就係奧巴馬年代嘅傑作

有一種人 人地話左佢無概念 然後仲特登去叫人定義
現實見親依類答法都係即刻完左個話題
又唔係答人 係問返個話左唔識既人轉頭
你又試下定義藍屍先討論咩叫藍屍topic丫

無意冒犯 純粹想講話左真係無概念

政府做數據定市民真係咁覺得

德國人一向嬲豬二戰輸比美國佬

加埋意大利

Ww3
德豬敗國三連霸

歐洲+非洲+支那vs美國

25% 咋喎。。

政咩府
科爾伯基金會奶共組織黎
你試下google下
同拎團結香港基金啲數據打j有咩分別

樓主專登post出黎咩居心

其實由冷戰後期 美 歐關係已不太好
他們在各領域均有競爭
呢個係伏線 美國一直做大佬
對於歐洲諸國其實好唔gur
二戰又係自己比人打 老美係教世主
論歷史 美國又係新興國家
在侵上任前 美國也一直是把歐盟放係頭號對手
係到現在先有中國議題出現
中方正正是透過他們不和而上升的
對於歐洲人而言 中國影響唔到佢地
反而老美卻更大影響

相傳美國而家咁強係因為二戰時有班德國科學家走咗去美國，
難怪中共咁重視德國

保加利亞?

意大利一戰跳槽去協約國

你講野咁似樓下啲捉棋啊伯口吻

德國睇掂個EU先啦
支那爆到7彩, 搞到意粉國爆發疫情
果陣各國叫封關, 係得你德國死撐唔比人封

到一發不可收拾
先死死氣做野

但與此同時
德國係為黃台仰李東昇提供政治庇護嘅國家
左膠底係咁

二次世界大戰都企係美國對面，都瀨鑊大。

咁大教訓都唔知驚

如果陰謀論咁講默克爾有痛腳係習敗北手上我真係信。

光復香港，要你幫手！

【丫叉郵包案】眾籌民事訴訟控告警方
眾籌連結：

【612基金】大量手足上庭，基金只剩幾三千萬！

【星火】以新模式運作，接受捐款！

【奶茶同盟】反對中國於泰國湄公河建築堤壩

【BNO平權】聯署只差500人！
聯署連結：

德國班友傻左？認賊作父？

成班撚樣又正係睇標題
屌你揀埋哂d垃圾標題 明明篇報道既數據可以睇到德國多數人都反共你就寫撚到好似奶共咁 食屎啦你

ON撚9...有透明過?

土耳其人
北非人

五眼+日韓台越 vs 德意中朝伊
俄佬準備後入

佢同意大利無次企岩邊

Sorry, 我原本淨係諗住聽下你有咩想知
就返你對提出'搞亂'定義先討論

咁我獻醜
定義搞亂- 德國曾主動挑起戰線, 引起世界大戰2次
每次都以入侵,征服其他人土地為目標. 世界不能置身事外所以主動迎戰.

個人意見-冷戰時期, 美國蘇聯之間代理人戰爭都為非洲,亞洲地區引發不同規模戰爭.亦為現今時代定下不可磨滅嘅損害

反而德國2次戰爭,柏林圍牆倒下之後, 為避免再重蹈覆徹,成為咗今日嘅左膠
我小總結係2次戰爭前, 德國的確搞亂咗世界, 但兩德統一後確立自己國土,人民定位. 而避免再出事

推

小數派嚟啫

唔該巴打你解答 想睇下有無人回應你

德國總是要犯同樣的錯誤

德國已死

Pin this na

樓主唔會pin的
因為佢嘅目的就係要做標題黨帶風向

推呢個

德國無路捉架,WW3企支那邊都唔奇

原來係咁
係我睇太急睇錯咗

係小布殊。2002之前。

德共

德國連輸3次世界大戰

星島認證：文宣全港大行動 求人求錢求資源

如果你仲未放棄抗爭，仲記得被捕被殺嘅手足，歡迎你加入我地

樓主幫幫手置頂可以嗎

拉
垃圾研究

屌你德撚on99信中國人

歐洲確實係反美
親唔親中係第二回事
反正所謂親中都係為利益啫
德法整個歐盟出嚟都係為咗抗衡美國
雖則依家搞到一鑊粥咁

五眼？日已落真係有啲懷疑

通常都係挑起戰爭嘅國家最後變咗左膠國家

德國人真係永遠企係極權果邊嫁wo
二戰又搵意大利
依家又搵支那

美國vs世界

新軸心國

德國狗唔意外

sample size幾大先

德國果然係關鍵時刻都會企係衰個邊

一唔順你意就即刻話人Nazi
個base幾多唔理，咩組織既調查唔理，有無偏僻又唔理
得個title成班就係度屌，你班柒頭同支那小粉紅有咩分別
笑撚死人咩仲打咩國際線

其實今時今日已經俾支共搞到唔知咩係左咩係右，左派應該最重視自由、解放人民，偏偏自稱左既支共係最保守最極權

德國點都有隱性基因排美,二戰、一戰、德國幾十年被統治
反而支那無咩仇,講人權都係滿足下左膠
基本上都係想極權返去納粹

歐洲除左捷克全部都係 on9

係就都好啲

公平啲講歷史永遠都係互動。

另一個角度睇，德國可以話係共業。如果一戰後條凡爾賽條約唔係咁金，希特拉未必上到位。

支持中國人集體移民去德國

老美一個打全世界應該夠打

Someone forgot that Germany is providing asylum for 2 of our comrades

我加了人民幣.jpg

【值得表揚】藍絲用黃店積分APP儲分

Yup, coz eternity means the last 100 years....

Finally some sense in this thread

係咪冇人記得黃台仰而家係邊

荷蘭呢
荷蘭人高質

我們覺得可能係中共出好多德文文宣